財委會加會 泛民斥欠尊重

財委會加會 泛民斥欠尊重

3,368
■陳健波建議在下周四下午2時半加開4小時財委會。李家皓攝
適中字型
較大字型
■陳健波建議在下周四下午2時半加開4小時財委會。李家皓攝

【本報訊】港府趕及在立法會休會前通過啟德體育園撥款，繼早前讓項目「打尖」後，財務委員會亦大舉加開會議，連下周四（22日）立法會會議後的時段亦不放過。財委會主席陳健波明言，就算民主派冷待加會建議，會議亦會照樣進行。民主派議員炮轟立會主席梁君彥故意削減立會大會時間，完全不尊重議員。
陳健波昨晨突諮詢各議員，指下周四立會會議預計在下午1時左右結束，建議在下午2時半加開4小時財委會，陳健波之後見記者，聲稱建制派對建議反應熱烈，已有足夠法定人數開會，即使民主派議員冷待加會建議，只要會議照開，民主派亦會出席，強調去年財委會批出共1,284億元項目，今年只批出320億元，情況極不理想，若不加會將令未審批的項目再拖至少半年，冀加會後民主派能高抬貴手。他更表明，除今日及下周四加會外，亦計劃在下周五（23日）加開會議。

黃碧雲質疑梁君彥濫權
民主派在內務委員會討論下周立會會議安排時，民主派對加會安排大表不滿。楊岳橋狠批梁君彥肆意削減立會會議時間，是對立會最大不尊重，「我非常憂慮此例一開，以後都要大會讓路，呢個係對70位議員不尊重」。黃碧雲亦質疑，以往並無先例，主席可隨便腰斬會議，「佢（梁君彥）只係估一點完，如果推測錯誤，就係肆意任用權力」。內會主席李慧琼只搬出《議事規則》指，梁君彥決定為最後決定，她稍後會與立會秘書長向梁表達議員意見。至於財委會昨舉行近4個小時會議後，仍未表決沙中線前期工程需追加的8億多元撥款，不過陳健波已就劃線蓄勢待發，不時提醒議員盡早提交議案，並已決定進入最後一輪提問。
■記者呂浩然

2017果籽繼續認真知味。識買惜用。行以求知。好事多為。重修舊好。
緊貼果籽報道，即like：

上一則
菲賭場放數 港男遭槍殺

下一則
遭不合理解僱 勝訴兼贏訟費 追薪牧師 「願將教會咒詛變祝福」

執7佢